\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lineno}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}

\font\myfont=cmr12 at 40pt

\begin{figure}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/uc_dei_logo.png}
\end{figure}

\title{\myfont NEI 4.0 \\ 

\begin{large} Engenharia de Requisitos 2021/22 \\ 
Meta 2 - Modelos de Design Contextual\end{large}}

\author{
    Diogo Antunes - 2017251783 \\
     \texttt{uc2017251783@student.uc.pt}
\and
    João Nunes - 2017247442 \\
     \texttt{uc2017247442@student.uc.pt}
\and
    Miguel Ferreira - 2021181119 \\
     \texttt{uc2021181119@student.uc.pt}
\and
    Pedro Carvalho - 2017267408 \\
     \texttt{uc2017267408@student.uc.pt}
\and
     Tiago Delgado - 2021179681 \\
    \texttt{uc2021179681@student.uc.pt}
    }
    
\date{Outubro 2021\paragraph{}

\textit{"Success doesn't happen, you gotta make it"}}

\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage
\section{Preâmbulo}
\begin{linenumbers}
Certos sistemas e processos atuais do NEI carecem de segurança, organização ou manutenção. Um caso exemplar é o registo do inventário do material físico do núcleo e o processo de requisição desse mesmo material. Para lidar com isto, propomos implementar um sistema de informação que forneça organização e autenticação própria a estes processos, de forma a que o núcleo possa funcionar o mais eficientemente possível. Mais detalhadamente, um software permitiria um melhor controlo dos ativos físicos do NEI, sendo a gestão de recursos facilitada por uma plataforma digital de informação, incluindo a gestão, partilha de informação e distribuição de trabalho entre a equipa.

\end{linenumbers}

\section{Entrevistas a Personas}
\begin{linenumbers}
Nesta meta, para se conhecer melhor a organização e infraestruturas do NEI e para elaboração dos modelos de design contextual foram elaboradas entrevistas a diferentes entidades do núcleo. Estas entrevistas foram também realizadas para tentar encontrar diferentes processos que não estejam a correr da melhor forma ou eventuais problemas que estejam dentro do NEI.

Estas entrevistas foram realizadas a um membro de cada cargo da direção do NEI, aos coordenadores dos pelouros considerados mais importantes (Pedagogia e Relações Externas e Saídas Profissionais) e a um colaborador de um destes pelouros para ser avalizada a situação do fluxo de informação dentro de cada pelouro. As perguntas centraram-se em tentar encontrar que problemas cada membro do NEI identificava na organização do núcleo, descrição do cargo que ocupam e explicar um processo que é feito pelo pelouro a que pertencem.

As pessoas entrevistadas dos cargos da direção do NEI foram Pedro Churro (Presidente), Sofia Meireles (Tesoureira), Mariana Silva (Secretária), João Carnide (2º Administrador); as coordenadoras Adriana Bernardo (Pedagogia) e Carlota Silva (Relações Externas e Saídas Profissionais) e a colaboradora Mariana Loreto (Relações Externas e Saídas Profissionais).
\end{linenumbers}
\newpage
\section{Fluxo de Informação}
\begin{linenumbers}
A criação do modelo de fluxo é essencial para compreender as interações, assim como a forma que estas interações são feitas entre os diferentes atores do sistema. O entendimento destes modelos promove o conhecimento da estrutura organizacional do NEI, assim como os seus problemas mais salientes.

Devido ao facto do NEI ser um órgão com um certo grau de complexidade foram desenvolvidos três sub-modelos de fluxo. O primeiro modelo centra-se nas interações entre os diferentes cargos dentro da direção do NEI, o segundo trata as relações entre a direção, a coordenação dos diferentes pelouros e os seus respetivos colaboradores. Finalmente, o terceiro e último modelo relata as relações que o NEI tem com entidades externas e a forma de comunicação entre elas.
\end{linenumbers}
\includegraphics[width=1.1\textwidth]{images/modelo_fluxo_direção.png}
\caption{Figura 1 - Modelo de Fluxo Direção}
\newpage
\includegraphics[scale=0.3, angle=90]{images/modelo_fluxo_coordenação.png}
\caption{\\Figura 2 - Modelo de Fluxo Coordenação}
\newpage
\includegraphics[scale=0.4]{images/modelo_fluxo_entidades_externas.png}
\caption{\\Figura 3 - Modelo de Fluxo Entidades Externas}
\section{Modelo Cultural}
\begin{linenumbers}
O modelo cultural é útil na melhor compreensão das interações entre os principais atores, através da representação das suas intenções e possíveis conflitos de interesse.

No modelo abaixo, o NEI encontra-se mais proximamente relacionado com a comunidade de estudantes do DEI, a Associação Académica de Coimbra, e a Direção e Corpo Docente do DEI. A AAC tem como função gerir os vários núcleos de estudantes da universidade, interagindo com estes frequentemente em reuniões. O DEI em si (direção e corpo docente) interage com o NEI de forma mais colaborativa, sendo que têm interesses comuns relacionados com a boa representação e acomodação do corpo estudante do DEI no departamento.

Os estudantes em si necessitam dos vários serviços do NEI ao longo do seu percurso académico, não sendo obrigados a colaborar com o núcleo em nenhuma capacidade. Embora este suporte seja a função central do NEI, este distanciamento leva a algum conflito relacionado com a baixa participação em eventos e reuniões de caráter pedagógico.

As empresas exteriores não fazem parte da cultura interna do departamento, tendo uma relação colaborativa estritamente profissional com o núcleo.
As relações internas do núcleo revelam uma estrutura hierárquica, em que todos os participantes contribuem para as suas funções. Mesmo assim, existe algum conflito no que toca a incluir todos os colaboradores nas atividades e reuniões do NEI.
\end{linenumbers}
\includegraphics[scale=0.2]{images/ER21_CM.png}
\caption{Figura 4 - Modelo Cultural do NEI}

\section{Modelo Físico}
\begin{linenumbers}
Os próximos modelos servem para ilustrar como funcionam os espaços fisicos do NEI, e o funcionamento das atividades mais recorrentes que envolvem a comunidade não só pertencente ao DEI, mas a todos os envolvidos nas suas atividades.
\end{linenumbers}
\subsection{Sala do NEI}
\begin{linenumbers}
Na sala do NEI há duas atividades que acontecem regularmente com a comunidade. Estas são a impressão de documentos e a requisição de material, desde extensões elétricas a material lúdico como equipamento de ténis de mesa.
\end{linenumbers}
\includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/PhysicalModelNEIRoom.png}\paragraph{}
\caption{Figura 5 - Modelo físico da Sala do NEI}


\subsection{Arrecadação}
\begin{linenumbers}
A arrecadação é usada para guardar material para eventos, tendo estes acontecido no passado, ou que vão acontecer no futuro; todo o material reutilizável e menos os de anos passados que são guardados nesta sala.
\end{linenumbers}
\includegraphics[scale=0.35]{images/PhysicalModelStorageRoom.png}
\caption{\\Figura 5 - Modelo físico da Arrecadação}

\section{Modelos de Sequência}
\begin{linenumbers}
Os modelos de sequência abaixo ilustrados visam dar uma visao mais detalhada dos processos internos do NEI, para cada modelo estão descritas todas etapas necessárias aliadas ao seu respetivo ator no sistema.
\end{linenumbers}

\subsection{Criar Notícia}
\begin{linenumbers}
Este modelo visa ilustrar o processo associado aos membros do núcleo durante a criação de uma notícia relativa a um evento.
Os atores do sistemas que integram este modelo são os membros do NEI que iniciam a sequência sugerindo uma ideia à coordenação do núcleo.
A coordenaçao do NEI é o ator do sistema que aprova o evento, descreve as tarefas e dispoe a informação necessária no Trello do NEI para que os membros dos pelouros possam então contribuir com as tarefas definidas. Os membros dos pelouros submetem as respetivas tarefas, a coordenação devolve feedback sobre o trabalho e por fim o membro de comunicação publica a notícia.\paragraph{}
\end{linenumbers}
\includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/Criar_noticia.jpg}
    \caption{Figura 7 - Modelo de Sequência - Criar Notícia}


\subsection{Jornadas Pedagógicas}
\begin{linenumbers}
Este modelo visa ilustrar o processo de criação e realização das jornadas pedagógicas. Este modelo começa com a realização de um inquerito pelo atores da coordenação de pedagogia, os coordenadores de curso recolhem a informação relativa aos inqueritos e devolvem à coordenação de pedagogia para avaliação e levantamento de problemas.
Posto isto um membro de comunicação divulga o inquerito nas redes sociais do NEI e o plano relativo às jornadas. 
A coordenação de curso juntamente com pedagogia preparam uma apresentação para o evento e enviam uma convocatória a toda a comunidade DEI para participar no evento.\paragraph{}
\end{linenumbers}
  \includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/Jornadas.jpg}
      \caption{Figura 8 - Modelo de Sequência - Jornadas Pedagógicas}


\subsection{Requisição de Material}
\begin{linenumbers}
Este modelo visa ilustrar o processo de requisição de material na qual o ator, aluno do DEI desloca-se fisicamente à sala do NEI (ver figura) com a intenção de obter certo material. Um elemento do NEI verifica no inventário se existe o material e informa ao respectivo aluno. De forma a levar o material consigo o aluno é obrigado a deixar um documento de identificação como garantia de devolução. O material é entregue e mais tarde o aluno desloca-se novamente ao núcleo para entregar o material e receber o cartão de identificação de volta.\paragraph{}
\end{linenumbers}
\includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/Requisição_Material.jpg}
    \caption{Figura 9 - Modelo de Sequência - Requisição de Material}

\subsection{Gestão email interno NEI}
\begin{linenumbers}
Este modelo visa ilustrar o processo de gestão do email interno do Núcleo. O ator, que é a secretária do NEI, consulta diariamente o email com o intuito de separar novas mensagens, de forma a que a informação respetiva a cada pelouro esteja organizada e fácil de encontrar. Terminada essa filtragem, a secretária notifica a coordenação de qualquer informação que seja relevante, para que estes a possam ver o mais depressa possível.\paragraph{}
\end{linenumbers}
\includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/Gestao_EMAIL.jpg}
    \caption{Figura 10 - Modelo de Sequência - Gestão email interno}


\subsection{Prestação de contas AAC}
\begin{linenumbers}
Este modelo visa ilustrar o processo de prestação de contas à AAC. O ator (Tesoureira) agenda uma reunião com a AAC, na qual visa apresentar um relatório das despesas e lucros do NEI. Em seguida a Tesoureira extrai a demonstração de resultados do inventário de Gestão de Contas, e submete para a Coordenação do NEI para aprovação. Caso não seja aprovado, a Tesoureira submete para nova aprovação. Caso esteja tudo em ordem, a Coordenação aprova os resultados. No fim a Tesoureira desloca-se fisicamente à AAC para apresentar os dados que foram extraidos e aprovados.\paragraph{}
\end{linenumbers}
\includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/AAC.jpg}
    \caption{Figura 11 - Modelo de Sequência - Prestação de contas AAC}


\subsection{NowWhat? - Feira de Emprego}
\begin{linenumbers}

Este modelo visa ilustrar o processo da organização do evento "NowWhat?". A Coordenação de Externas começa por reunir uma equipa para coordenação do evento (cerca de 20 pessoas), e distribui tarefas e cargos entre os mesmos. Em seguida a Equipa de Imagem realiza a Imagem do evento. Depois a Equipa de Comunicação realiza um documento de apresentação e a Equipa de Programa elabora o horário do evento. A Equipa de Parceiras entra em contact com empresas para patorcínio do evento. E por fim a Equipa de Logistica é encarregue de encontrar local para realização do evento, e de arranjar alimentação para os participantes.\paragraph{}
\end{linenumbers}
\includegraphics[width=1.3\linewidth]{images/Feira_de_Emprego.jpg}
    \caption{Figura 12 - Modelo de Sequência - Feira de Emprego}
    
\end{document}
